催淚彈擊中消防車 警方消防聯合聲明理解尊重彼此工作

2019-11-03 HKT 02:11

警方和消防處聯合發聲明，回應昨晚中區驅散行動期間發生的事件，表示港島多區發生多宗嚴重暴力事件，大批蒙面暴徒違法堵路、破壞及縱火，警方於相關地區進行驅散及拘捕行動。

昨晚下午約6時15分，消防處調派一輛消防車處理在港鐵中環站C出口的一宗一號火警。車輛主管與隊員到場後隨即進入站內處理，負責駕駛該輛消防車的消防員則留在車上作後勤支援。晚上約7時半，當警方防線推進至干諾道中一帶時，有暴徒漠視警方指示，拒絕離開。因應現場情況，警方施放催淚煙進行驅散，一枚催淚彈誤中該輛消防車，催淚煙進入駕駛艙令該消防員受影響，他隨後下車並向當時於消防車附近執勤的警員表達不滿，雙方在言語上曾有誤會，其後雙方在現場溝通後，事情已處理及解決。

警方與消防處管理層已就事件作出溝通，並互相闡述前線人員當時的工作情況。雙方並表示理解和尊重彼此的工作，未來會繼續攜手合作，止暴制亂。

甴近平

[品葱] 蔥友幫我哋整咗個backup區

消防手足已被高層當condom

班高層低賤到成班狗咁

個劇本傻既都知點講啦

防暴：走撚開啦黑消防

Condom仔 有無尊重前線

最尾個句真係又拉消防落水

警察冇錯

消防處竟然冇道歉

俾我就唔收貨喇

老老豆豆自己下屬都唔攬
消防高層真係仲撚仆街過警方高層

警察是狗
消防是豬
愚忠、消防同警察有乜做愛？

支持前線消防哥哥
習近平 曱近平 甴近平 習曱大 習曱甴 習大大曱甴 習甴王 曱甴王 習近平 曱甴 習近平 曱甴 習大大 近平 曱甴 曱甴平近 曱甴 平 甲近平 曱甴 由近平 自由自由 曱甴 習近平 江甴文 毛甴東 甴近平曱甴領袖習近平 習近平 曱近平 曱甴平 甴总女儿甴明甴 习近平是曱甴平 习大大甴大大 閘大大 甴近平蟑螂平

消防高層

［最新戰術討論］拉一派打一派，分化敵人

個消防一定谷9氣

笑咗，兩邊下屬打撚完，高層就話不割席不分化

口講姐，口講記者朋友轉頭咪又打鳩記者，前線消防唔出黎反既自己睇路啦，下次就唔會咁輕手，點對待記者大家有眼睇，好快會有黑消呢句字再合理佢地打鳩你

消防員畀十幾隻狗恰

消防鳩層：「沒事兒」

不撚之所謂

高層和解
負責落手嘅就俾人當condom

消防：你警察民望咁底死撚開啦。你俾人杯(葛)咋，我冇架

屌唔好跪啦 真係全部人都逼住要奶黑警鞋底咩

消防唔洗好耐就會淪陷咖啦